ambient music真係好撚正

氛圍音樂（Ambient music），現代音樂的一個分支。又譯為氣氛音樂、環境音樂、視覺音樂或低調音樂。相比於傳統的曲式結構和旋律，此音樂更著重於音色與氛圍的表現。氛圍音樂擁有一種環境的，視覺的， 或者不被人察覺的品質。氛圍音樂的先驅之一Brian Eno認為，氛圍音樂必須滿足各個聽覺注意力層次，不能只強調某一個特定的層次； 也必須既能讓人忽略它的存在，但又非常的有趣。
氛圍音樂起源於英國，當時像合成器一類全新的音樂合成設備大範圍出現在市面上。從20世紀70年代開始，氛圍音樂以試驗性的，針對當時的合成器的形式為基礎開始不斷發展。Tangerine Dream, Cluster，和作曲家Erik Satie的作品，以及心理聲樂音景系列 Irv Teibel's Environment, 都對氛圍音樂的出現產生了影響。在1978年，Brian Eno通過他的具有里程碑意義的專輯」Ambient 1: Music for Airports「提出了氛圍音樂的概念並進行了推廣。 The Orb and Aphex Twin在20世紀90年代通過他們的氛圍音樂曲目獲得了商業成功。氛圍音樂作品相比於流行的、商業化音樂，大多更加冗長。(quote from wiki)

Brian Eno - An Ending (Ascent)

Brian Eno - Deep Blue Day

Stars Of The Lid - Don't Bother They're Here

Piano Aquieu - Stars of the lid

有冇同好

訓先會聽
平時就Citypop比較多

我無論做野定訓唔著都會聽

聽太多D種音樂對人有負作用

你覺得咩係音樂

個人認為咩都可以係音樂
好似john cage玩4'33'咁,音樂既定義可以好闊

岩，i mean 你覺得音樂對人有咩用

用有冇用處去定義音樂似乎太過狹隘
好似聽ambient咁,純粹就係為左去感受
感受嗰刻自己同音樂既連繫,點樣牽動情緒,回想一個已經忘記左既美好回憶
好似上面brian eno首an ending係我聽過既音樂中最「美麗」(諗唔到點形容)
純粹去感受嗰種美感對我黎講已經好足夠

同伴

以前我日日都一邊聽Ambient muisc一邊隊草，直到我發現ambient令到我冇哂動力就少聽左

點解會冇哂動力
我有時寫野聽ambient時成日都會諗到啲畫面出黎

個人融入左去，就會諗人生為咩，想好似外國人咁輕鬆享受人生，但一諗起自己係香港人，冇哂力

I know that feel

同好留名

迷過一排Ambient techno
之後轉左聽Vaporwave 同 lofi hip hop

SIMPSONWAVE

sleepland
失眠果時會聽

hammock
失眠都可以聽

steve roden
lowercase music